★2020年7至11月期間 因移民及離港升學而退學，較2019年同期大增50%

調查發現，於2020年7至11月期間，各中學共有1,474名學生退學，較2019年同期的1,195名學生退學增加23%。而報告進一步分析學生退學的原因指出，去年7至11月共有723名學生因為離港，包括移民及到海外升學而退學，較2019年同期的475人大增5成。

調查亦統計了教師除退休外的離職情況，在2020年7至11月，各中學共有235名教師離職，較2019年同期的205人增加15%。結果顯示，逾80%中學校長預期學生退學數字在未來會持續上升，亦有逾70%中學校長估計教師離職數字會繼續增加。

過一萬先係新聞

走幾百人好濕碎

lm